\defmathtask[paragraph=23,task=10,]{pogorelov}
\Large

Периметр равнобедренного треугольника равен \( 7.5 \)~м, а боковая
сторона равна \( 2 \)~м. Найдите основание.

\begin{solution}
  Периметр равнобедренного треугольника складывается из длины
  основания и двух длин боковых сторон, поэтому длина основания равна
  \( 7.5 - 2\cdot2 = 3.5 \)~м.
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{3.5}~м.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

